У sshd появилась опция AuthorizedKeysCommand которая позволяет подсунуть комманду, которая при логине будет запущена с параметром имени пользователя и на stdout выплюнет публичные ключи для этого пользователя. На основе этого мы хотим сделать централизованное хранение ssh-ключей.
Идея следующая, есть web-сервер который по https с аутентификацей сертификатами и клиента и сервера отдает файлик со списком всех публичных ключей всех пользователей в формате
<user1> <key1>
<user1> <key2>
<user2> <key1>
...

Тот же сервер по http отдает файл с чексуммой файла с ключами.
Клиент должен скачать файл с ключами по https и закешировать его локально и отдать в stdout список ключей для пользователя из параметра. При наличии локального кеша он должен дернуть файл с чексуммой и при несовпадении перевыкачать в кеш файл с ключами.
При невозможности соединиться с сервером должна быть следующая логика:
при первом входе должен создаться файл /var/tmp/key_error.txt и должен использоваться файл кеша. При следующих проверяется что файл /var/tmp/key_error.txt не старше недели и отдавать ключи из кеша. Как только файл становится старше недели, кеш удаляется. При удачной попытке /var/tmp/key_error.txt удаляется.
Лучшим вариантом видится go-шный бинарь с обфусцированными сертифкатами внутри (чтобы в strings не вылазили). Все пункты реализации обсуждаемы.

### server:
>web-сервер который по https с аутентификацей >сертификатами и клиента и сервера отдает файлик со >списком всех публичных ключей всех пользователей в >формате
><user1> <key1>
><user1> <key2>
><user2> <key1>
>...

> Тот же сервер по http отдает файл с чексуммой файла с ключами.
  * cert auth?
  * file? protobuff/grpc?
  * file ubload interface(web/cli)?
  * database? boltdb/mysql
  * web auth?

*todo*
* main page
* ssl verification